<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="../xsl/ufr.xsl"?>
<ufr>
    <front>
        <creator>
            <organization>Звёздный флот Федерации</organization>
            <unit>К-117 "Созвездие"</unit>
            <author>Морзе</author>
        </creator>
        <authors>
            <copyright efsf-only="no" />
            <author>
                <assignment>Старший помощник капитана корабля</assignment>
                <rank>Капитан 1 ранга</rank>
                <name>Морзе</name>
                <unit>К-117 "Созвездие"</unit>
                <organization>Звёздный Флот Федерации Земли</organization>
            </author>
        </authors>
        <ufrdata>
            <ufrname number="1">ТЕГИ ЗАПИСИ БОРТОВОГО ЖУРНАЛА</ufrname>
            <ufrcategory cat="std" draft="no"/>
            <ufrdate value="2013-02-03" />
             <ufrchanged>
                <changed number="2" previous-ufr-date="2013-02-03" edition="" /> 
            </ufrchanged>
        </ufrdata>
    </front>
    <middle>
            <section name="Аннотация" anchor='abstract' toc="include" >
                <t>Стандарт определяет использование тегов при публикации 
                записей на сервисе микроблогов <eref target="http://juick.com">Juick</eref>. 
                Допускается неограниченное распространение данного стандарта.</t>
            </section> 

        <copyright name="Авторские права" />

        <license type="cc-license" name="Лицензия" xreftext="Лицензия" toc="include" anchor="license" />

        <section name="Введение"  toc="include" anchor="intro">
                <t>Учитывая разнообразие и многочисленное количество тегов записей пользователей сервиса, данный стандарт упорядочивает использование тегов при записях в бортовой журнал и устанавливает приятное глазам военнослужащих однообразие.</t>
        </section>

        <section name="Историческая справка" toc="include" anchor="history">
                <t>В начале несения службы в части обозначения принадлежности записи при помощи тегов отмечается хаос и безнаказанность, в частности даже командный состав корабля в конце 2261 года позволял себе ставить тег <eref target="http://juick.com/tag/%D0%B1%D1%80%D0%B5%D0%B4">*бред</eref>.</t>
                <t>Подобная практика зачастую приводила к конфликтам и ошибкам при попытке доступа к записи. Так, пользователь мог либо получить запись о миссии телескопа "Хаббл", помеченную тегом <eref target="http://juick.com/tag/%D0%BA%D0%BE%D1%81%D0%BC%D0%BE%D1%81">*космос</eref>, как любил делать в начале карьеры капитан Киркунов, или же одну из многочисленных записей с тегом *бред, который очень любят пользователи сервиса.</t>
        </section>

        <section name="Конфликты" toc="include" anchor="conflicts">
            <t>К тому же, сложившееся положение дел часто приводило к конфликтам. Так, самый известный из них -- конфликт между капитаном "Созвездия" Киркуновым и человеком-котом Капшем (<eref target="http://juick.com/kapsh/">@kapsh</eref>), поскольку последний до сих пор использует тег <eref target="http://juick.com/tag/%D0%B1%D0%BE%D1%80%D1%82%D0%B6%D1%83%D1%80%D0%BD%D0%B0%D0%BB">*бортжурнал</eref> для описания своей жизни и приключений. В настоящее время обе стороны продолжают использовать указанный тег.</t>
            <t>Учитывая вышеизложенное, с целью упорядочивания записей, а также с целью недопущения эскалации конфликтов, настоящий стандарт устанавливает перечень тегов, допустимых при публикации записей.</t>
          </section>

        <section name="Теги" toc="include" anchor="tags">
            <section name="Допустимые теги" anchor="approved-tags"  toc="include" >            
                <t>Если запись не несет в себе какой-либо <bf>исключительной</bf> информации, обычно ставятся все теги из нижеперечисленных:</t>
                <t>
                    <olist>
                        <item>*созвездие</item>
                        <item>*звездолёт <it>или</it> *звездолет<footnote name="orthography">Поскольку согласно действующим правилам русской орфографии и пунктуации, в обычных печатных текстах буква "ё" употребляется выборочно, допустимы оба варианта.</footnote></item>
                    </olist>
                </t>
                <t>В случае, если запись публикуется в закрытом блоге, дополнительно ставится тег <eref target="http://juick.com/help/ru/">*public</eref> для обеспечения невозбранного доступа к записи.</t>
                
            </section>

            <section name="Недопустимые теги" toc="include" anchor="forbidden-tags">
                <t>Недопустимыми являются любые теги, кроме тегов, определенных в разделе <xref target="approved-tags" />.</t>
                <t>Кроме этого, командование напоминает о категорическом запрете на использование в записях журнала следующих тегов:</t>
                <t><ulist>
                        <item><eref target="http://juick.com/tag/%D0%B1%D0%BE%D1%80%D1%82%D0%B6%D1%83%D1%80%D0%BD%D0%B0%D0%BB">*бортжурнал</eref> (записи бортового журнала иногда имеют весьма косвенное отношение к бортовому журналу, но прямое -- к самому кораблю; также во избежание вывода записей пользователя @kapsh)</item>
                        <item>*бред (бортовой журнал -- не бред!)</item>
                        <item>*космос (хотя миссия "Созвездия" и имеет прямое отношение к космосу, но указанный тег также используется пользователями глобально для описания научных исследований)</item>
                    </ulist></t>
                <t>В случае применения описанных в этом разделе тегов к нарушителю применяются санкции, определенные в разделе <xref target="special-tags" />.</t>
            </section>

            <section anchor="special-tags" name="Особые случаи" toc="include">
                <t>В особых случаях допускается использование тегов, не определенных данным стандартом, при условии согласования с командованием корабля или вахтенным офицером. При этом не позднее чем через 24 стандартных земных часа после использования такого тега (тегов) специальной комиссией производится рассмотрение целесообразности внесения изменений в данный стандарт.</t>
                <t>Указанная комиссия возглавляется капитаном или старшим помощником корабля и в обязательном порядке включает вахтенного офицера; также в состав комиссии входит не менее двух других офицеров, имеющих срок службы на корабле не менее одного стандартного земного года.</t>
                <t>Общее число членов комиссии не может быть менее пяти и не может являться чётным.</t>
                <t>В случае, если комиссия не имеет возможности собраться, решение о целесообразности внесения изменений в данный стандарт принимается капитаном (старшим помощником). В этом случае решение капитана (старшего помощника) в обязательном порядке выносится на рассмотрение комиссии, как только последняя получит возможность провести заседание.</t>
                <t>В случае отклонения комиссией предложенных изменений такой тег признается недопустимым, и на его применение распространяются положения раздела "Недопустимые теги" настоящего стандарта.</t>
                <t>В случае несоблюдения вышеописанных условий командование "Созвездия" не гарантирует, что текст записи с таким тегом будет признан относящимся к бортовому журналу корабля.</t>
            </section>
        </section>
    

        <insert type="apply-changes" name="Внесение изменений" toc="include" anchor="changes" />
</middle>
<back>
<references name="Сссылки" toc="include" anchor="refs">
    <reference type="other" title="Другие источники">
        <ref id="efsf_statut">
            <title>Устав Звёздного Флота Федерации Земли</title>   
            <author>
                <organization abbrev='ЗФФЗ'>Звёздный Флот Федерации Земли</organization>
            </author> 
            <description>E. F. Code</description> 
            <publisher name="Earth Federation" year="2213" month="07" day="14"/>
        </ref>
        <ref id="orthography">
            <title>Правила русской орфографии и пунктуации. Полный академический справочник.</title>   
            <author lastname="Лопатин" firstname="В" middlename="В"/>
            <publisher name="ЭКСМО" year="2006" month="" day=""/>
        </ref>
    </reference>
</references>
</back>
</ufr>