<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="../xsl/ufr.xsl"?>
<!DOCTYPE xsl:stylesheet
  [
    <!ENTITY nbsp   "&#160;">
    <!ENTITY mdash  "&#8212;">
  ]>
<ufr>
    <front>
        <creator>
            <organization>Звёздный флот Федерации</organization>
            <unit>К-117 "Созвездие"</unit>
            <author>Морзе</author>
        </creator>
        <authors>
            <author>
                <assignment>Старший помощник капитана корабля</assignment>
                <rank>Капитан 1 ранга</rank>
                <name>Морзе</name>
                <unit>К-117 "Созвездие"</unit>
                <organization>Звёздный Флот Федерации Земли</organization>
            </author>
        </authors>
        <ufrdata>
            <ufrname number="6">Порядок создания UFR и внесения в них изменений</ufrname>
            <ufrcategory cat="std" draft="yes" />
            <ufrdate value="2013-03-19" />
            <ufrchanged>
                 <changed number="2" date="2013-02-05" edition=""/>
                 <changed number="2" date="2013-02-05" edition="1"/>
                 <changed number="2" date="2013-02-05" edition="2"/>
                 <changed number="9" date="2013-07-15" edition=""/>
            </ufrchanged> 
            <urfobsolete ufrno="2316"/>
        </ufrdata>
</front>
<middle>
    <copyright name="Авторские права" efsf-only="no"/>
    <abstract name="Аннотация" />
    <license type="cc-license" name="Лицензия" />
    <section name="Введение"  toc="include" id="intro">
        <t>UFR (User Feature Request) - стандарты, рекомендации и описания, 
		создаваемые с целью регулирования деятельности участников проекта 
		"Созвездие".</t>
		<t>Ситуации, возникающие в процессе реализации проекта "Созвездие" 
		на практике, зачастую требуют регулирования во избежание нарушения 
		отклонений от запланированного его протекания. </t>
		<t>Порядок создания UFR и внесения изменений в них регулируется 
		исключительно Уставом Звёздного Флота, этим UFR, а также другими 
		UFR.</t>
	</section>
    <section name="Ключевые слова" toc="include" id="therms"><ufr3/></section>    
	<section name="Термины" toc="include" id="keywords">
        <definition>
            <term name="Командование корабля">Капитан и старший помощник 
                капитана. В случае отсутствия капитана и/или его старшего 
                помощника под определением "командование корабля" понимаются 
                лица, исполняющее обязанности капитана и старшего помощника 
                капитана.</term>
        </definition>
    </section>

	<section name="Создание UFR"  toc="include" id="create-ufr">
        <section name="Необходимые Условия Создания UFR" toc="include" id="ufr-cond">
    <t>Для создания нового UFR обязательно <keyword>должна</keyword> существовать 
    одна из следующих предпосылок, характер которых также определяет 
    категорию будущего UFR:</t>
        <ulist>
            <item>необходимость введения в действие стандарта, регулирующего те или 
            иные правила проекта (например, теги записи бортового журнала) - 
            UFR категории "стандарт";</item>
            <item>необходимость указать на рекомендуемые правила, придерживаться
            которых необязательно, но крайне желательно - UFR категории "рекомендация";</item>
            <item>необходимость введения в действие технических стандартов на используемое 
            ПО и компоненты - UFR категории "технический";</item>
            <item>необходимость доведения до сведения всех участников проекта текущего 
            состояния сюжетной линии проекта во избежание отклонений от неё - UFR 
            категории "исторический";</item>
            <item>необходимость доведения до сведения всех участников проекта какой-либо 
            информации, не попадающей под все описанные выше определения - UFR категории 
            "информационный".</item>
        </ulist>
        <t>В случае, если такая предпосылка существует, лицом, перечень которых 
            приведен в <xref target="ufr-creators"/> <keyword>может</keyword> быть создан проект UFR или же 
            подается заявка на его создание.</t>
    </section>
        <section name="Лица, которые могут создавать UFR или подавать заявку на их создание" id="ufr-creators" toc="include">
        <t>В создании UFR тем или иным образом могут принимать участие две категории лиц:</t>
        <ulist>
        <item>лица, которые могут непосредственно создавать проекты UFR;</item>
        <item>лица, которые могут подавать заявки на создание UFR.</item>
        </ulist>

        <t>К лицам, которые могут непосредственно создавать проекты UFR, относятся:</t>
        <olist>
        <item>командование корабля (за исключением лиц, исполняющих обязанности 
        капитана и/или старшего помощинка);</item>
        <item>лица, которые принимают участие в проекте не менее 6 календарных 
        месяцев, и которыми за всё время участия в проекте создано не менее 50 
        записей в бортовом журнале и/или личном дневнике.</item>
        </olist>

        <anchor id="crew-proposal"><t>Все прочие участники проекта относятся к категории лиц, которые могут 
        создавать заявки на создание UFR.</t></anchor>

        <section name="Заявка на создание UFR" id="ufr-proposal" toc="include">
        <t>Заявка на создание UFR подается <link target="crew-proposal">лицами</link>, 
        которые не могут создавать проекты UFR самостоятельно.</t>
        <t>Заявка на создание UFR подается командованию корабля в письменной форме любыми каналами 
            связи (в том числе и открытыми) и <keyword>должна</keyword> содержать помимо описания 
            проекта UFR, обоснование необходимости его создания и описание ожидаемого эффекта от 
            его принятия, следующие реквизиты:</t>
            <ulist>
                <item>Имя автора проекта UFR;</item>
                <item>должность  автора проекта UFR;</item>
                <item>звание  автора проекта UFR (при наличии);</item>
                <item>дату создания UFR.</item>
            </ulist>
        </section>
        <section name="Рассмотрение заявки на создание UFR" id="ufr-proposal-view" toc="include">
        <t>Командование корабля рассматривает поданную заявку и сообщает о результатах рассмотрения 
        в течение трёх стандартных земных суток, следующих за днём подачи заявки.<footnote id="proposal-date">Так, если заявка была подана 7 июня, то отсчет трёх суток начинается с <nobr>00 ч. 00 мин.</nobr> 8 июня.</footnote></t>
        <t><anchor id="p2">Отчет о результатах рассмотрения заявки в обязательном порядке публикуется в виде записи 
            на сервисе микроблогов <eref target="http://juick.com">Juick</eref></anchor>.</t>
        <t>Если лицом, подавшим заявку, был указан иной способ уведомления о результатах подачи 
            заявки, командование корабля <keyword>обязано</keyword> помимо указанного 
            <link target="p2">в части второй</link> данного раздела 
            способа, использовать данный способ уведомления.</t>
        <t>В случае, если по результатам рассмотрения заявки заявка отклонена, уведомление о результатах
        рассмотрения <keyword>должно</keyword> содержать обоснование причин отказа (за исключением случаев, 
        когда заявка на создание UFR не имеет отношения к проекту "Созвездие" либо грубо нарушает 
        сюжетную линию).</t>
        </section>
</section>
<section name="Сроки создания UFR" id="ufr-creation-terms" toc="include">
<t>Время создания UFR ограничивается лишь необходимыми сроками внедрения УФР, с учетом положений 
    <link target="3mon">части второй</link> данного раздела.</t>
        <t><anchor id="3mon"/>В случае, если по истечении двух календарных месяцев с момента положительного рассмотрения 
            заявки на создание UFR его проект не предоставлен на рассторение командованию в соответствии 
            с <xref target="project-ufr"/> данного UFR, автор заявки получает право на самостоятельное 
            создание проекта UFR и предоставление его на рассмотрение комиссии.</t>
        <t>Если проект UFR был создан в порядке, определенном <link target="3mon">частью второй</link> 
        данного раздела, должностное лицо или лица, которым было поручено создание UFR, несут наказание 
        в соответствии с действующими нормативно-правовыми актами.</t>
</section>
	</section>

    <section name="Проект UFR и его рассмотрение"  toc="include" id="project-ufr">
        <t>После подготовки проекта UFR он подается на рассмотрение комиссии по рассмотрению UFR.</t>
        <section name="Комиссия по рассмотрению UFR" id="urf-comission" toc="include">
        <t></t>
        </section>
        <t></t>
        <t></t>
    </section>	

    <section name="Реестр UFR"  toc="include" id="registry-ufr">
    </section>  

	<section name="Внесение изменений в UFR"  toc="include" id="change-ufr">
	</section>
	</middle>
	</ufr>

<!-- 

.

СНС Для целей этого пункта отсчет времени начинается от начала следующего за моментом 
обращения часа и заканчивается через 48 часов после этого. Например, если время 
обращения автора - 22 ч 10 мин 21 июня, то предельный срок ответа - 23 ч 00 мин 23 июня.

==

В случае положительного рассмотрения заявки автор УФР разрабатывает УФР (далее по тексту - документ) в соответствии и способом, укзанным в УФР6 "Минимальные требования к UFR". 



==




реестр УФР -->